話林鄭月娥係武則天係抬舉咗佢，佢應該係慈禧太后

好多人都將大清亡國瀨落佢親生老母慈禧身上，話佢把持大清帝國最後五十年政權，醜事做盡，令成個國家被西方列強瓜分，直頭係民族罪人，到底真相係唔係咁呢？

同治叫同治，因為一場辛酉政變，1861年咸豐帝病死熱河，慈禧夥同慈安太后扳倒八位顧命大臣奪權成功，六歲幼子載淳繼位，兩個女人響背後操縱朝政，垂簾聽政，共同統治大清，故稱「同治」，慈禧知書識禮，得勢時年僅24歲，從此大清國運就同依個年輕女人連結埋一齊。

慈禧得到嘅權力可同唐朝武則天相題並論，但係武則天接手嘅係中國歷史上數一數二嘅大唐盛世（一部法拉利）；比較下，慈禧接手嘅只係一部單車，仲要係（一部共享單車）。

1861年嘅大清帝國已經係五癆七傷，外乾內乾，得番半條人命。事實上真正為清國送上棺材嘅係大英帝國，1840年第一次鴉片戰爭，講咗比全世界知清國嘅軍事實力係停留響十八世紀，滯後於世界大約一百年，幾隻戰艦幾千名次級遠征僱傭兵，就可如入無人之境予取予攜，割地賠款（香港島，九龍半島界限街以南），乜都肯滯白痴仔咁，你估其他國家會點諗？

二十年後，1860年第二次鴉片戰爭爆發，英法聯軍又入嚟大清洗劫一次，仲打到去北京火燒圓明園，姦淫擄掠無所不為，咸豐帝走佬避走熱河，衰到亡国咁滯。同一時間，1850開始國內爆發civil war，洪秀全揸住上帝之子旗號，太平天國佔領半壁江山，立都南京（天京），清國堅守先打自己人再打外國人原則，集結所有兵力，1860年前後建立江南大營同江北大營，企圖阻止太平天國繼續北上……

外憂內患，慈禧接手政權後，面對嘅就係一個咁嘅死局，十三張手揸兩個碌，點好呢？

繼續

慈禧都抬舉佢啦

慈禧都叫做有膽同全世界宣戰，777見市民嘅膽都無

唔好意思,借一借位

[係咪咁撚鍾意俾人監控?]824!觀塘要人 824!觀塘需要你

支那第一名妓咋

賈南風就有佢份

賈南風（257年－300年5月13日[1]），小名峕，字南風[2]。平陽郡襄陵縣（今山西省襄汾縣）人。西晉的開國元勛賈充的三女（亦是其後妻郭槐生的長女），西晉晉惠帝的皇后，又稱惠賈皇后、賈后。賈南風在皇后位置十年，其間因惠帝懦弱無能而得以專權，直至在政變中被廢黜、殺害。其專權與失勢是引發八王之亂並最終導致戰亂升級的導火索之一，對西晉和之後的歷史產生了深遠的影響。

就算係慈禧都抬舉咗佢，佢無令国滅亡嘅能力

林鄭:我要自編自導自演!仲唔spin到你班香港人,和理非,勇武乖乖地收皮!

林鄭:我先大大聲聲話會開個平台方便溝通。
再揾d藍屍黎扮下嘢，等你班香港人聽聽下就慢慢接受咗我d藍屍做你地嘅代表。到時你地仲唔收皮。等時辰一到我再放d黑警,黑社會出黎清算晒你班香港人!咁就真係天下太平!哈哈哈哈!

唔想咁樣可以點樣?